各位巴絲，有冇好用輕便 wide lens 介紹？

旅行用，要輕便。用緊Sony A6400.
google 電子鏡，通常都係pancake lens.
有冇人試過 vintage wide lens 或者其他lenses 值得睇睇？ thanks

16mm 左右或者更wide

Laowa 9mm f/2.8

oh thanks!

Samyang 18mm F2.8 三千頭 百幾克，但唔好太期望畫質

Sigma 16.4

18mm用落apsc都唔係太wide咋喎

咁你係咪買apsc鏡好過ff鏡？ wide ff鏡乘番都唔夠wide，去到9mm 嗰啲又變形加大枝

老蛙個支又細又唔變形喎係暗角勁左啲

點解唔諗10-18oss 原廠果支 ?

做咩姐你

Ching 有冇興趣接我個支 兩三日前買入

幾錢？

Pm detail ?
Tg: fityau

samyang 12 f/2 e-mount